影／勞團指控中油外包商剝削勞工 呼籲中油立即處置
2023-04-27
https://udn.com/news/story/7266/7126773
台灣勞動派遣產業工會顧問鄭中睿今天在民眾黨立委賴香伶陪同下舉行記者會，鄭中睿指出，中油王田油庫的外包商「鼎力國際有限公司」，過去五年多一直與油罐車駕駛簽訂定期勞動契約，且沒有加班費、特休跟國定假日兩倍工資，勞工請假還要被倒扣薪資，均違反《勞動基準法》規定。 最近更發生廠商疑似向中油詐領駕駛獎金，侵占據為己有；勞工申請勞資爭議調解追討，結果被惡意減薪。鄭中睿表示，中油外包商違法一樁接一樁，中油卻一貫怠、惰、縱，呼籲中油立即處置，否則將展開進一步的抗爭行動。 台灣勞動派遣產業工會顧問鄭中睿（左）、中油王田油庫油罐車駕駛楊先生（右）今天舉行記者會，指控勞團指控中油外包商「鼎力國際有限公司」剝削勞工，呼籲中油立即處置，否則將展開進一步的抗爭行動。記者胡經周／攝影 中油 加班費 薪資